（慎入）好能痛 大家去沙灘小心蟲

邊個沙灘

痴線乜撚野黎

乜撚野蟲黎架？

我釣開魚的朋友 話香港一海都係

成條蜈蚣咁既

好恐怖

召喚生物撚

海毛蟲

俾個答案黎，乜野蟲

癲少陣啦

好恐怖 咩蟲黎

勁核突

睇下醫生好喎

傷口潰爛

咁岩坐左上去?

香港咁污糟，佢地應該生存唔到

仲唔睇醫生 會死人

今次真係RIP

睇到都痛

傷口似俾水母炸到果種

被咬?

哇屌你老母好撚核鳩突呀仆街含家產

樓主在生嗎

睇咗醫生未？

立咗遺囑未?

咬一野你就好走啦。點解咁多傷口呢？

嘩屌以後唔敢去沙灘
外星生物咁

樓主冇哂聲氣係咪已經訓左？

海毛蟲，成日釣魚會釣到，香港周圍都有

有d 似賴尿蝦

瞓係度比佢咬
我想知邊個沙灘

睇醫生啦 睇到都痛

講邊個啦，我唔會去

海毛蟲 香港好多
專食腐肉 臭肉之類
釣魚個班成日唔小心會釣到
一釣到一係整死佢 一係剪絲
hi到佢d刺會痛到仆街/敏感

不過好少係沙灘出現

google睇下咩係海毛蟲
見到香討以前有人講
其中個留言

我試過......收線返來以為係垃圾.......一手查住條蟲......
痛到眼水都標埋.......
跟住望下隻手....最少有廿條刺.....條條都好幼......一掂就斷.....
無辦法拔出來.....
之後就忍住痛用火機燒手上既刺....d刺一見火就熔.....
但入左肉果d就無計..要等佢自動熔.....痛左3,4日.....

汀九個邊最多 個個魚友都屌多毒魚同毛蟲

其實唔使咁擔心 佢有毒的地方同普通毛蟲一樣 比d毛吉左入皮膚會痕同麻麻地咁 唔會殺到你 有少數人對呢d野有敏感 同比海入面的其他細菌同時感染先會咁
e.g 食肉菌 唔好彩起黎 去街市買魚比條魚吉到都有機會中同死 有發生過 google下

呢條海毛蟲 一般生活係海床 無水佢就會死 同所有動物一樣 無食物或者有人類活動的地方佢地都會避開深潛落海底

而最大的問題 佢地係海無天敵 基本上無其他生物食佢地 聽d 廢佬釣友講 以前香港係冇的 應該有條能友外地帶入黎放生的外來物種黎 攪到香港一海都係 秋天的時候會少d 春天就開始黎料
我知就係咁多 去沙灘玩的你睇路啦

睇完唔敢去沙灘
好恐怖呀痴線

有釣友話西貢 港島 安全
屯門 大嶼山 馬灣 淪陷

香港沙灘有，但唔係呢種蟲
香港果啲細條好多

我睇到個樣已經想嘔 剪絲投降 你點解有勇氣去燒佢

其實對個海好似有用 專食海底垃圾
不過唔知點解會變到咁撚多

可能係之前放生個班仆街搞到成個海底都係魚屍
養到佢地肥肥白白

哇屌

呢排好多

屌好撚不安

風之谷

釣魚個d沙蟲嘅究極體，見過一次，毛管棟埋

黃石有喎

屌 生化危機

上禮拜六去長洲見到幾條 諗翻起都

樓主要變毛蟲俠了

好不安 見到都唔知點處理好

樓主點解可以咁傷

依世都唔去沙灘了

呢隻野真係好毒
有時釣咗上黎真係直接剪絲算 解都唔想解

見撚到都覺得毒

攞埋啲刀去釣，一釣上嚟放落低斬柒死佢

屌你片尾沙灘放生 痴撚柒線？

on9 左膠間接謀殺
報驚

好彩你有加慎入，如果唔係實比人屌死

屌你老母一入黎嚇撚到我毛管棟

Op一生平安，完全唔知依種生物存在嘅情況下見到我應該會嚇撚死

痴撚線
出面有人游緊水既話真係多得佢唔少

好似蒙古果種死亡之蟲咁

睇到打冷震啊屌

omg, 點去海灘呀

有無人因為食肉菌同呢條蟲唔去沙灘玩

用黎摔龜頭

清識玩

邊條撚樣玩放生真係要切佢JJ，秒速0.5mm

上個夏天 差唔多個個星期都去沙灘都未見過

撚好痛

前排去長洲都見到好多
唔小心掂到佢個肚 軟淋淋 勁嘔心
點知一反轉 屌 勁多腳定唔知刺 屌！好嘔

傷害就其實好細 但好肉酸

仲叫人小心啲，跟手就係人哋隔離放生

清蒸應該得

正仆街

其實被吉之後最好呵尿洗傷口，d針會自動排出

嗰度捉 嗰度放
有咩問題
洗唔洗同你游出公海先放？
傻閪

On9佢自己都話放去防鯊網出面
嗰但係個shot就直接倒係沙灘

放生又屌
殺生又屌

強國人發揮作用時候到啦！
背脊向天

好撚嘔心呀

叫佢哋捉返去炸嚟食話可以壯陽

唔識殺咗佢㗎弱智

無錯 一講壯陽
蟲蟲準備滅族

點樣可以輕鬆消滅呢啲蟲?

傻閪即係傻閪
你知唔知咩叫防鯊網？

放風比啲蝗聽呢啲蟲好補身

知係咩同佢話放既地方唔一致有無衝突啊傻系

你呢d咪叫唔知囉傻閪
你唔撚係覺得要游埋出去先叫防鯊網出面下話
仲沖出柒
兒登真係笑撚到我噴飯

右邊係網範圍

左邊網外

不過防鯊網咁大個窿
放正邊位同直接放入去冇咩分別

我唔知佢係分錯左右定要淨出去先計
但條友真係衝出黎柒

之前上大陸食過，椒鹽好撚正

殺啦屌

好恐怖⋯⋯
唔敢再去沙灘
細細個去都冇expect踩上啲沙有呢啲生物
見到佢地爬果個樣就覺得好唔舒服

好似比火辣傷咁
會唔會同地震有關?

屌

海毛蟲...個處理手法覺得好痛

Post上大陸網，全香港沙灘有大量含劇毒海蟲侵襲，被釘有生命危險。以後咪能嚟扎營。

食毛線蟲治癌啦

長洲有見過

Ching經營呢啲頻道有幾錢賺？

屌你老母閪放生已經唔撚啱架啦傻閪

邊條撚樣放生放呢d on9嘢
放生撚真係人類公敵嚟

哇 睇到就唔想去沙灘

踩到就死

咪係
十條放生九條死

根據香港潛水總會發出的「休閒潛水安全手冊」，若不幸被海毛蟲刺傷，其毒液會令人感到痕癢、紅腫及起水泡。手冊建議可先將硬毛鑷走，再以膠帶黏去難以看見的毛。去除硬毛後，可以3比1的家用阿摩尼亞清理傷口，或將受傷位置浸入酒精中消毒。

只蝗蟲可以消滅佢

同佢地講係宜家既潮流美食

四年前長州見過

我四日前見完

都存在咗好耐時間

哇

條傻閪無撚腦
仲話返人傻閪
Child登真係多戇鳩仔

癲咩少陣

留名等啲蟲無晒

上左新聞，長洲好多

咁撚大條

泳灘湧現有毒毛蟲？近日有網民拍攝片段，聲稱有大量海毛蟲現身長洲沙灘，惟海毛蟲帶有毒性，網上亦流傳數張幼童疑遭刺傷，腰間、腿部紅腫起泡的相片，呼籲市民注意。

YouTube頻道「香港街HONG KONG GUY」於周日（3日）上載影片，拍攝者聲稱在長洲沙灘捕捉到6條海毛蟲。海毛蟲初時於鐵兜內迅速游走，惟當拍攝者試圖以魚網將其撈上水時，海毛蟲頓時動也不動「裝死」；放回水內後，又即時回復生猛。

片段被轉載至各大社交群組，有不少網民均稱曾於長洲、貝澳等泳灘目擊海毛蟲影蹤，「上星期多到嚇死人」、「試過捉咗一大樽」。有泳客更稱被其弄傷，「幾隻腳指拮滿刺，超痛」、「個傷口又痕又痛」。

漁護署網頁資料顯示，海毛蟲為底棲動物，身上帶有啡色條紋，足部的剛毛滿布毒液，偶然會到沙面覓食或在水中游動。

根據香港潛水總會發出的「休閒潛水安全手冊」，若不幸被海毛蟲刺傷，其毒液會令人感到痕癢、紅腫及起水泡。手冊建議可先將硬毛鑷走，再以膠帶黏去難以看見的毛。去除硬毛後，可以3比1的家用阿摩尼亞清理傷口，或將受傷位置浸入酒精中消毒。

變種寄生蟲

會寄生宿主

淺水灣有無

點會冇天敵
放上支那網話香港有大量呢啲蟲，聽聞食咗之後可以強身健體，同埋非常值錢，包保1個月內變頻臨絕種動物

呢隻蟲美肌架喎

大家一齊pub俾蝗啦

見到 爭啲奶左落去 個咀好似閪

殺！

我係佢就無面出翻黎

以為蟲會行得好慢..點知行得超快

淋d雙飛人落去

係青龍頭，馬灣，荃灣呢頭釣魚就最撚嬲
海毛蟲 ， 坑廉(毒魚)， 老虎魚(毒魚) ， 雞泡魚(唔食得，嘴細牙硬)， 車輪戰咁上， 冇工具就唯有剪線 ， 剪一次線就要晒五六分鐘整過d釣組， 又驚吉親，呢區海域係得返呢d垃圾， 已經冇其他野比你釣 。

試過釣過條海毛蟲上黎 佢當住我面完完整整由頭到尾咁嘔返成條青蟲出黎 ， 核突到爆

好撚核突呀

好癲 打喪屍咁款

好多份報紙都有

BBQ

下

周不時釣魚都釣到海毛蟲
利申磯釣撚不過冇玩了

點解要殺左佢？

我個⼃乛⼂⼁

我個名

樓主啲相喺條片入面

加埋個豐胸 我驚聽日香港所有海毛蟲比佢地食曬

樓上話要用阿摩尼亞洗傷口 錯唔哂

踩到海膽都岩用

對人有害

呢個物種本身香港無?

你做乜鳩姐

比個獎你好未

你？

唔支持殺左佢
自私到仆街
對人有害（其實大部分人只係吉到會痛）
用呢個原因要殺好多生物
螞蟻咬到人夠會痛加敏感
又殺哂佢
海灘唔係你屋企
如果佢出現係你屋企就話殺左佢啫

不嬲成海都係
P's 釣開魚

年年落海游水沙灘懸崖石灘都有，但從未見過呢d蟲

science屎 巴絲出動了

成個海都係
出現左好耐架啦
係釣魚既都知

大家去沙灘唔小心踩到隻就怪自己點解比空間佢地生存啦

係海床定會周圍游？平時會唔會隱藏？真心想知

阿爺細個同我講：小毛蟲終有一日變巨龍。
伏筆！

小朋友唔明咩叫自然生態
每樣物種存在都有佢既作用

海床, 係個底到既
多數都係捐落D沙到
有野食先會走上黎
有佢既地方就冇魚
可以走得

thx

好彩我唔會去沙灘玩

睇字都想嘔

同蝗國人講蟲蟲可以壯陽
保證快速滅族

唔得㗎 要講明壯陽

實物大小示意圖

有無人放上支那天涯話呢啲蟲好補身

中國人口大量消失

壯陽

咁撚鐘意上連登拎料

佢老母臭閪大愛撚真係要死

死埋一二邊啦唔該
你唔殺佢就咬第二個

係呀你係屋企見到任何害蟲都唔好殺

屋企唔係自然生態

上面唔係講緊呢隻野根本唔應該係香港存在？ 只係冇人帶入黎

見到好多釣友話一直存在喎

係一直存在，但數量係多左勁多

係，一定係有原因，之前都未聽過有人出事

可以肯定的係 以前個海多D魚 少D蟲 而家我唸釣到10條蟲都釣唔到一條魚
往年都係釣魚友先知咩黎
今年游水泳客用手捉都捉到

香港個海發生咩事 自己唸

利申:釣魚佬(因為太多蟲已經轉左興趣)

唔講唔知
講返轉頭，殺一條半條有乜用

屙督尿原來真係有用

即刻上大陸forum,微信發文話食完可以壯陽美顏

如果掂到碌鳩都幾和味

睇番條片嘅comment
俾人屌兩句即刻disable 咗comments

點解要disable D cm

好似之前外國有人係魚缸發現既蟲

(慎入)

乜撚野蟲黎？？ 好似異形

嘩諗下都痛 即刻call白車啦

你都onlun9

想唔想試下

吧排釣魚成日都中，一上黎即刻剪絲，望多兩眼就想嘔

伊藤潤二

有大事發生

咁都放生

D大愛撚真係好撚嘔心

好驚

咁你又做乜鳩者 分享下又唔撚得

咁早放暑假？

本身都唔會去沙灘 咁撚多汚染

話係自然生態喎
我屌佢老母啦

我朋友前幾日先係屯門沙灘見到，拎左個垃圾膠蓋刮佢上黎，再擺係地下乾曬佢 等死

碌到最後好似買大細咁好緊張
見到海綿寶寶好似買中左咁

想請教下，越黎越多同海水污染有關嘛？定其他原因？睇到留意話無天敵，當真？

啲圖太核突唔敢自己google。又好好奇

聽人講釣魚釣到依種蟲，可以返屋企唔洗釣

自然呀 你屋企係咪大自然呀
用下腦啦兒登仔

樓主？

毒撚都係留係屋企最安全

呢度都會遇到大愛撚....

個頻道我地連登手足開架

分乜柒享，你分享左乜野？無見到有乜野好分享？當fb定ig呀傻鳩

之前我釣魚試過釣到依條蟲上黎

斬腳趾避沙蟲

Rambo

點解個個都當真

姐係咩料

屌，點解今年會有依d野

嘩屌仲諗住去梅窩個沙灘

中國班仆街乜狗屎垃圾都dum尻晒落海
最仆街係搵個無人島傾倒垃圾，正撚樣

言下之意 樓上所有無見到既人都唔撚比覆？

第一日上論壇呀？ 唔撚鍾意睇咪唔好睇囉無人逼
你又當呢度係咩學校呀 有知識有野教到你先要睇呀？

好做暑期作業啦

咁你係出面唔好拍死d蚊呀
大家搵食姐

快啲post上去
「真的不敢相信，不解的末期癌症居然這麼簡單就得治了，靠的就是這一條蟲」

哇屌 小心沙灘 tho.

我已隱閉十年

嘩！吊！
會死人嫁～
轉番殘體字先啦

伊滕潤二？

唔敢開圖睇

梅窩未見有大量出沒，放心

楳圖一雄

有無d咩成名作？

漂流教室⬆️

人地討論緊法國旅行
有個傻鳩衝出黎話我去話好撚多地方旅行架，好威威

不過我無去過法國

現場：

LM

小學生唔好睇噤多漫畫，溫多d書，就考試啦

小學生叫雞都得啦！

讀你老味

唉，仲大獲，噤大個人唔識自己用google，
要打「有無d咩成名作？」7個字，去問人打「楳圖一雄」4個字就解決到既野

So99y，計錯左，上google仲要打網址
「」加反10個字俾你，共14個
你打7隻字，你贏

大嶼山有冇受影響

係呀，無錯呢幾年真係多左好多唔知邊到黎